對新手黎講，股票係咪一個長線遊戲?

新手想請教下大家

一直以黎都對投資有興趣，真係落場前想做好準備，亦都睇過好多好多文。大多數人都有講以下重點，總結出黎買股好似有幾樣野一定冇輸咁。

1. 長線投資做目標 (strong hold)
2. 被動投資
3. 平均成本法
4. 美股

作為一個新手/冇咩本金/學生角度黎講，其實都知我地自己買股票一定會亂黎蝕錢，冇可能發達/跑贏大市。但為求都係唔想將筆錢放係銀行浪費，有個額外穩定收入來源，培養個投資習慣。

咁建基於以上情況下，對我地黎講最合適既行為係咪就係: 用一d心力時間揀一隻靚同有潛力美股/ETF，keep住入唔好理短期波伏，跟住掛機 (好似月供咁)。其實幾年後一定會有回報? 因為長遠經濟都係會變好，可以避開好多升跌間操作同心理影響。

好似近期我做下research睇中左Airbnb/ 大家都成日講既ETF Arkk/QQQ/TQQQ/Voo 揀完再觀察佢一排，趁低位買入d跟住掛機唔理，定期月供少少，得閒開下見到低位再買多d，只求放個5年到穩定穩定有少少回報。

咁係咪一個最穩陣唔洗憂又搵到錢既方法? 我本都唔多只係接近6位數，諗住投石咁擺少少觀察住再一路滾落去。我份人都好隨便，冇諗過發到達贏好多，靠咩神操作贏人。而且都知股票本來就係賭博，只係想搵個最懶又最穩定既方法學識呢樣野，似乎就係長線投資

廢up左一輪其實我咩都唔識只係想講下我追左d posts既睇法，唔好屌我 想大家教下我同討論下

其實股票唔係話SH長線就一定有回報，本質上股票都係屬於高風險投資

係死亡遊戲

All in aal

其實好易

投資從來唔會一定有回報

唔想用腦就all in voo當儲錢
當你每個月儲2000儲到退休
應該都夠曬你退休生活無憂

仲諗住美股ETF好穩陣唔洗諗 不過都知點都要落場蝕過玩過先明

宜家買美股係牛定熊 總覺得2020個局勢好不穩好多野動搖到

係我諗得太簡單 不過睇hold長d應該總好過傻傻地又心急day trade咁輸哂d錢

樓主有做功課 已經好過好多人 不過落場浸淫下先 有排學

今晚訓身VTVT

直接 all in arkk，信者得救

$125入會否不智

投資問題一律tesla

問就係無信念，我之前都係摸頂入

睇下綠角講etf

個股係始終有潛左風險
股王都會有沒落一日
揀錯股供會跑輸大市

Etf 係穩陣過供個股
沒落就會有另一間公司頂上入指數
恒指就算9數，要買voo/vt/qqq/vwo 呢d 同經濟同步股票

就算真係睇中個股想買，建議50-70% etf先，淨低先買bond/個股，咁樣會平衡返自己防守力
如果最後供/買幾年果隻個股都跑輸大市，咁不如最後全倉etf 算9數

我講下自己做法

美股月供長渣
龍頭佔大比例 信念細價股佔細比例
深信5年後長線既價值一定比今日高
本唔多建議去銀行借多十萬黎孖港股新股
記得港股孖熱門新股就好
蝕極有限 但容易扑中一d 倍升/ 30 40%既新股
到抽新股有利潤就拎過去繼續月供美股
密密做 好快會有可觀回報
到大市真係大調整就拎借返黎呢十萬分批入貨

揀啱=好策略
揀錯=溝到間公司破產都未有賺

你Research 係咪上網搵下? 通常都會揀左D當炒股出黎
Long Term Investment (數年至十年以上) 既選股應該係睇一間公司
行業分析/ 財務狀況/ Profitability

VOO QQQ 係可以長線渣既ETF黎 分別係買S&P 同 納指既股票
換言之呢兩隻都係買緊大市
如果舊錢係長擺數年以上既話 可以見佢回調就加注

如果唔想買貴貨 想知大市係咩位 要睇宏觀經濟

如果炒短線既話就搵當炒股 坐順風車 做Trend Follower

希望幫到你

我會買RElTS 領展個d 收息一流，長期穩定好安全

仲有0778 ，0435 全部都真心唔錯。

月供咗一年 voo qqq tsm T 近半年加埋arkk arkg

多謝 你覺得QQQ呢D幾年後如果唔對路最好都要走 ? 我諗我都會搭一個股仔短線學下野 回本就ok

thanks分享 不過唔係話唔玩港股咩 同埋應該小本買 玩唔起咁大lol

多謝! 係 果個我都係9搵見到有好評 我諗我都未有能力分析一間公司潛力 不過會盡量學 我估我都會以擺etf幾年以上為主 不過唔識睇入場時機 你覺得宜家入Arkk QQQ好唔好? 局勢好似痳痳 呢排係咁升

點報點? 呢年美股聽講好fatfat

港股唯一可取價值得新股 快來快去 唔坐

Voo 係會平衡過qqq，升又唔會爆升，跌都唔會無底咁跌
但其實最大果幾隻大家都係一樣咁濟
你要知道amazon, fb , microsoft 佢哋收入係仲未有停滯不前跡象，
美股跌係加倉，唔係走，除非成個美國基本面走弱，美國科技壟斷全球

以風險計
Arkk>qqq>voo>vt

增長力就調番轉
睇你承受風險能力

你search 下一個台灣blogger 綠角
佢會教埋資產配置同rebalance

仲有，除咗上面果幾隻，你可以研究埋vnq, vnqi

呢本書教你由行業分析 > 報表分析 > 估值去選股
本書雖然好厚 如果你想做得好既話 要再自己搵其他野睇 DRILL入去以上三個主題

股票都分左幾類
正股: 高速增長型 收息型 景氣型 平穩型
搵佢地出黎既方法各有不同 你慢慢研究下

當然重有妖股 細價股 間公司就執笠...etc.
呢類型會大上大落 絕對唔建議玩 因為係投機 唔係投資

ARKK
你自己了唔了解佢先? 可以上佢官網睇下 佢係一隻主動型基金 十分一既持倉係 Tesla
另外呢隻野係屬於High Risk 既ETF黎 佢既持倉都係D當炒股 好大波幅
我個人唔會太想投資TESLA 因為我唔識計佢既價值
所以我都唔會想買ARKK 因為上面講到佢渣左好多TESLA

QQQ
長渣必勝 睇多一兩晚先知買唔買好
前晚果棍好大棍 琴晚唔知係死貓彈但真反彈

根本長線最蝦人玩
幾年後先知自己錯就好笑

重點係了解買既公司
股票其實係一間公司既所有權
只要間公司越搵越多錢咁股票點都會升

你唔入就係不智

自己打完唔理

真心講，all in ARKK無煩惱

Thanks 筆記筆記。你講美股跌要加倉係因為睇好個未來市同隻股？同埋Voo照你講排名調番轉好似風險低同增長力高 岩岩幾位巴打推介綠角我都睇緊

多謝哂 好有心 會睇的。QQQ必勝咁勁 ？ Arkk其實我都唔了解 只係知係基金 但如果有tesla做長期好似又冇咁好

呢個係入完先唔理痳，我都未入場

其實要自己落場玩先知自己啱邊種
不過買完千祈唔好掛機唔理
唔使隻隻股票都熟，起碼要熟某幾個股票板塊，要對大市有個概念，例如美金升啲股票會點，唔同季節會炒咩股票，出業績前後最好點做

我幾年前就已經買港股，但只係買藍籌股，買完幾個月先開嚟睇下，雖然總體係有賺，但完全學唔到嘢，到今年先真係努力學下，已經浪費咗好多時間

一年暫時都有15-20%啊
雖然三月跌到痴線

投資係一定有回報
無回報成個國家就會玩完

咪撚on9啦你

我可以同你講 味又係賭場

揀好股 分5手入 不問價入 跌追 再溝
今年就係最好証明呢種玩法係岩
Tsla科技股就係好例子

ching好有心解答

一半ARK 一半TSLA 兩隻都高位入
結果幾個星期仲賺得多過我供幾年港股

月供港股真係人生污點